{"title": "Hỏi đáp: Trẻ ngủ ít", "question": "Chào bác sĩ. Con tôi được 28 ngày tuổi, lúc mới sinh cháu được 3kg, hiện tại cháu được 4kg, từ khi sanh ra tôi ngày nào cũng tắm nắng cho cháu 30 phút. Lúc mới sanh về nhà cháu ngủ nhiều kéo dài 3h mới thức bú, nhưng khoảng 10 ngày gần đây buổi sáng cháu thức từ 7h, sau khi tắm xong cháu ngủ ngắn được 1 giờ rồi thức. Đến chiều có khi ngủ liên tục từ 13 giờ đến 7h sáng hôm sau nhưng nhiều khi ngủ ngắn, ngủ trên tay đặt xuống thức đến khoảng 16h mới ngủ liên tục, ban đêm ngủ ngon. Như vậy tôi có cần bổ sung canxi cobie và vitamin D hay không? Cảm ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bé lên cân rất tốt. Mấy ngày nay thời tiết nóng có thể làm cho bé khó ngủ. Bạn không nên tập cho bé ngủ trên tay mà chỉ dỗ cho đến khi thiu thiu ngủ thì đặt nằm xuống giường, vẫn ôm nhẹ chân tay bé (tư thế nằm nghiêng co tròn, ôm gối ôm) và tiếp tục dỗ cho bé ngủ hẳn. Bạn nên cho bé uống 400 UI vitamin D mỗi ngày cho đến khi bé được ít nhất 2 tuổi hoặc khi bé uống được 1 lít sữa công thức mỗi ngày.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-ngu-it-25694/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi tiểu quá nhiều lần", "question": "Con tôi hiện được hơn 4 tháng tuổi, cháu đi tiểu cứ 15 phút 1 lần có khi nhiều hơn, mỗi lần cháu đi có dấu hiệu như rặn và khóc. Vậy tôi muốn hỏi bác sĩ là con tôi có bị bệnh gì không?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh vì bé có thể bị nhiễm trùng tiểu.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-tieu-qua-nhieu-lan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Viêm gan b", "question": "Kính gửi bác sĩ. Em có mang bệnh viêm gan B (Hbs Ag+), sinh con lúc 14h30 ngày 14/5/2016. Nhưng do là ngày nghỉ nên đến 15h30 ngày 16/5/2016 cháu mới được tiêm ImmunoHbs 180Iu/ml (Globulin) và Engerixb 10. Bác sĩ cho em hỏi tiêm như vậy hiệu quả có cao không? Và tỷ lệ cháu bé không bị nhiễm Viêm gan B đạt bao nhiêu %? Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Nếu con của bà mẹ bị viêm gan được tiêm ngừa vắc-xin và kháng thể viêm gan siêu vi B trong vòng 12 giờ đầu sau sinh thì hiệu quả bảo vệ trên 90% (nhưng không đạt được 100%). Hiện tại, chưa có nghiên cứu nào cho biết hiệu quả bảo vệ bao nhiêu, tỷ lệ không bị viêm gan là bao nhiêu khi tiêm muộn hơn khuyến cáo.Bạn nên tiếp tục cho bé tiêm ngừa viêm gan siêu vi B theo lịch tiêm chủng mở rộng (tiêm lúc 2-3-4 tháng) và xét nghiệm máu kiểm tra khi bé được 9-12 tháng tuổi. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/viem-gan-b-25649/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay khóc", "question": "Chào bác sĩ. Con em sinh được gần 1 tháng 20 ngày. Gần đây bé hay gồng mình uốn mình suốt và hay khóc, ngủ không thẳng giấc, đổ mồ hôi đầu nhiều. Em nghe nói là triệu chứng thiếu canxi. Xin hỏi bác sĩ có đúng không? Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Các dấu hiệu bạn mô tả không chắc chắn là do thiếu canxi. Nếu nhiệt độ phòng nóng bé cũng có thể có những dấu hiệu trên. Gồng mình (nếu thực sự bạn nhận định đúng) là dấu hiệu của bệnh lý thần kinh. Uốn mình là dấu hiệu bình thường của lứa tuổi này. Tuy nhiên, bé dưới 2 tuổi và uống ít hơn 1 lít sữa mỗi ngày thì cần uống 400 UI vitamin D và phơi nắng sáng mỗi ngày để phòng ngừa còi xương.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-khoc-25637/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có cần bổ sung vitamin d?", "question": "Thưa bác sĩ, bé trai nhà em lúc sinh được 3k3. 10 ngày đầu chưa có sữa nhiều nên em cho bú sữa mẹ dặm thêm sữa công thức. Đến nay được 2 tháng nặng 6k4. Em có uổng bổ sung thuốc canxi + vitamin d với hàm lượng 600 canci + 400 D3. Em không biết có nên bổ sung thêm vitamin D3 nhỏ giọt cho bé không, phơi nắng liên tục hay phơi 1 tháng rồi nghỉ 10 ngày? Bé đi khám thì bác sĩ có nói dây thắng lưỡi hơi ngắn. Tuy nhiên bé bú mẹ liên tục và lên cân như vậy liệu có cần cắt thắng lưỡi không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn hiện tại không cần cắt thắng lưỡi, tiếp tục theo dõi đến 6 tháng tuổi.,Thấn mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-can-bo-sung-vitamin-d/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 3 tháng rưỡi ngủ ngày thức đêm, hay cáu gắt khi buồn ngủ", "question": "Chào bác sĩ. Con em được 3 tháng rưỡi, lúc sinh nặng 3.4kg dài 52 cm. 2 tháng đầu lên mỗi tháng 800 gr, tháng thứ 3 chỉ lên 400 gr. Khoảng 10 ngày gần đây bé ngủ ban ngày 2 giấc: từ 10-11h đến 15h đánh thức để tắm và cho bé bú; sau đó ngủ tiếp đến 18h hoặc 20h. Mỗi lần buồn ngủ (cả ngày lẫn đêm) bé hay cáu gắt (đạp chân, vò đầu, nắm tóc đến đỏ hết da đầu và khóc, phải vác lên vai đi tới lui bé mới nín, đợi bé ngủ rồi mới đặt bé xuống được). Trong khi trước đó bé rất ngoan, không quấy khóc, bú xong đặt xuống là bé tự ngủ, ban ngày mỗi giấc bé ngủ chỉ tầm nửa giờ hoặc hơn 1 giờ là dậy, buổi tối có khi ngủ từ 23h đến 6h mà không dậy bú. Bác sĩ cho em hỏi: Bé thức đêm vậy có phải vì ban ngày ngủ quá nhiều không? Ban ngày em có cần chọc cho bé thức nhiều hơn để tối ngủ được nhiều hơn không?Em thấy bé bị rụng tóc hình vành khăn và ngủ rất dễ bị giật mình, nên khi được 1 tháng em bắt đầu bổ sung vitamin D cho bé bằng cách cho uống ngày 4 giọt Calcium Stada có kết hợp tắm nắng. Giờ em bắt đầu bổ sung thêm canxi cho bé bằng cách cho bé uống 2 giọt Aquadetrim + 1/3 ống calcium corbier 5ml như vậy có đúng không? Hay cần đưa bé đi khám để bác sĩ kê toa? Xin chân thành cảm ơn câu trả lời của bác sĩ. Chúc bác sĩ nhiều sức khỏe và thành công trong công việc. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để được chẩn đoán chính xác và điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-3-thang-ruoi-ngu-ngay-thuc-dem-hay-cau-gat-khi-buon-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mẹ bị cảm sổ mũi có cho bé bú đuọc không", "question": "Bé nhà em được 1 tháng 23 ngày, vừa bú mẹ vừa bú ngoài. Mấy ngày nay có tình trạng ít đi ngoài, nhưng mỗi lần đi thì hay rặn và gồng mình. Bé vẫn ngủ nghỉ, vui chơi bình thường như vậy bé có sao không? Em bị cảm sổ mũi, có nghẹt mũi cho bé bú có ảnh hưởng gì không? Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Mẹ bị cảm vẫn có thể cho con bú nhưng phải mang khẩu trang và rửa tay bằng xà-bông diệt khuẩn trước khi cho bé bú. Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn để bé tiêu hóa và đi tiêu tốt hơn.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/me-bi-cam-so-mui-co-cho-be-bu-duoc-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị giảm cân", "question": "Chào bác sĩ. Hiện tại con cháu được 13 ngày. Cháu sinh ở tuần 36 được 2.4 kg. Cháu bú ít và hơi vàng da. Giờ cháu chỉ còn 2.1 kg. Tình trạng này có nghiêm trọng không và giờ cháu phải làm sao ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé bị sụt cân nhiều hơn mức sụt cân sinh lý và có vàng da kéo dài. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh ngay.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-giam-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé được 5 tháng 20 ngày bị đi ngoài 5-6 lần/ ngày", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được 5 tháng 20 ngày mà đi ngoài 5-6 lần một ngày, bé bị 4 hôm nay rồi. Lúc đầu bé đi phân trắng, sau đó đi phân xanh, rồi hột hột như hoa cà hoa cải. Bé uống sữa bình và sữa mẹ, cho bé uống men tiêu hóa mà vẫn chưa khỏi. Bé vẫn chơi bình thường, hơi biếng ăn. Xin bác sĩ tư vẫn giúp em ạ. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ xác định xem bé có bị tình trạng mất nước không và có điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-duoc-5-thang-20-ngay-bi-di-ngoai-56-lan-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ ít, hay khóc, bú nhiều", "question": "Chào bác sĩ. Em sinh con được 1 tháng, bé trai nặng 3.1kg, nhưng trong thời gian này bé ngủ ít, một ngày ngủ được khoảng 10h thôi. Thức là khóc và đòi bú nhiều, bú xong là ọc ra hết. Nên em sợ nên cho bé ngậm ti giả. Vậy cho hỏi bác sĩ sức khoẻ bé có bị sao không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Sau khi bú, bạn nên vác đứng bé ít nhất 20 phút mới đặt xuống. Khi bú không cho nuốt hơi. Nếu làm như trên mà không đỡ thì đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-it-hay-khoc-bu-nhieu/"}
